點解咁L多紅色中國風

【#注目｜亲，是時候辦年貨了：中華風席捲國際品牌 ？】

拜年穿甚麼衣服才好？總說新年要穿新衣，農曆新年將至，又變成各大國際品牌的修羅場。尤其今年是「Year of Dog」，情況就特別誇張——狗，總能激發消費者的無窮購買力。不過，推出新年相關產品也需要一定技巧，才不至於落在倉底，不見天日。

2015年Burberry在招牌格仔圍巾上加上「福」字，就被香港人瘋狂恥笑。事實上，運用中華風作為農曆新年的設計大有人在，Panerai、Parker等大品牌也曾推出福字特別版。香港人也許覺得很老餅，但福字設計，實際上卻頗受外國和中國市場受落。

福字對外國人而言，只是一個新潮、富有意義的中文符號，而不會覺得老土（反正他們看不明白）；對中國人而言，有國際品牌加入中華文化符號，無疑是彰顯「中國軟實力」，好讓老百姓們在茶餘飯後，口沬橫飛一番、受McKinsey式訓練的海歸人才，得以在跨國企業扶搖直上。

Gucci、Giorgio Armani、Louis Vuitton，及D&G等國際大品牌，今年則以為狗為重點，為每樣特別版產品印上狗的圖案，有蘇格蘭梗狗，也有柴犬等等，當中美學雖不是人人喜歡，但狗本來就是洋人的好朋友， 一般認知上都擬人化對待，也不會一邊大讚可愛，那邊廂就喝斥要烹煮吃之。

較為保守的品牌，就會如Apple一樣推出全紅色的產品，例如Apple Watch Series 3的紅色錶帶、iPar Pro保護套等等，雖然較易被接受，不過看似與支持對抗 HIV 病毒、愛滋病的「(RED) 產品」系列沒有太大分別——而且還沒有新年折扣。

連Nike也不例外，他們為農曆新年推出不少CNY特別版，例如Air Jordan 6 Retro CNY，Nike Sportswear AF1 CNY Bomber等等，前者由經典鞋款Air Jordan 6 ——1991年推出，象徵Michael Jordan帶領芝加哥公牛隊首次奪得冠軍的鞋款為基礎，加上代表農曆新年的刺繡；後者則是以美國空軍飛行外套MA-1為基調，加上農曆新年圖案的雙面外套。

就算不喜歡CNY版，買一般的Nike也可以很有農曆新年氣氛，反正本身Nike不少鞋款，例如Air Jordan 1、Air Force 1都是以紅色最為經典。

農曆新年對外國人而言，是很有型的一件事。還是那種異鄉風情、東方想像作祟，中文字、中國生肖本身，對外國人已有一定吸引力，還要加上農曆新年這個新奇概念，就順理成章變成「普天同慶」的大日子。情況就如中國人、日本人熱烈慶祝聖誕節一樣——即使你未必體會節日背後的含義，總之開心（有機會消費）就好——歡迎來到資本主義社會。

穿上Nike CNY鞋款、或是以編織科技重塑經典的Air Jordan 1 Retro Hi Flyknit，再配上唐裝去拜年，也許是不錯的主意。當中反差帶來的叛逆感，才是一切重點。全球主流文化多年來一直受歐美主導，近年中華傳統符號因中國經濟崛起、歐美政治正確意識抬頭，而廣受國際品牌重視，但到底是鳳毛麟角，還是有如一丿般渾然一體？最終亦講求創作者的跨文化智慧。

============================================================
btw nike精選8折